\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 1}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Qué ocurre si se intenta escribir en la fila 26, columna 1 de la matriz de video, utilizando el segmento de la GDT que direcciona a la memoria de video? ¿Por qué?}
			
			\include{preguntas/pregunta1}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 2}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Qué ocurre si no se setean todos los registros de segmento al entrar en
modo protegido? ¿Es necesario setearlos todos? ¿Por qué?}

			\include{preguntas/pregunta2}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 3}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Cómo se puede hacer para generar una excepción sin utilizar la instrucción int? Mencionar al menos 3 formas posibles.}
			
			\include{preguntas/pregunta3}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 4}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Cuáles son los valores del stack cuando se genera una interrupción? ¿Qué significan? (indicar para el caso de operar en nivel 3 y nivel 0}
			
			\include{preguntas/pregunta4}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 5}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Puede el directorio de páginas estar en cualquier posición arbitraria de
memoria?}

			\include{preguntas/pregunta5}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 6}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Es posible acceder a una página de nivel de kernel desde usuario?}
			
			\include{preguntas/pregunta6}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 7}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Se puede mapear una página física desde dos direcciones virtuales distintas, tal que una esté mapeada con nivel de usuario y la otra a nivel de kernel?, De ser posible, ¿Qué problemas puede traer?}
			
			\include{preguntas/pregunta7}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 8}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Qué permisos pueden tener las tablas y directorios de paginas? ¿Cuáles son los permisos efectivos de una dirección de memoria según los permisos del directorio y tablas de páginas?}
			
			\include{preguntas/pregunta8}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 9}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Es posible desde dos directorios de página, referenciar a una misma tabla de páginas?}
			
			\include{preguntas/pregunta9}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 10}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Qué es el TLB (Translation Lookaside Buffer) y para qué sirve?}
			
			\include{preguntas/pregunta10}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 11}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Qué pasa si en la interrupción de teclado no se lee la tecla presionada?}
			
			\include{preguntas/pregunta11}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 12}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Qué pasa si no se resetea el PIC?}
			
			\include{preguntas/pregunta12}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 13}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{Colocando un breakpoint luego de la cargar una tarea, ¿cómo se puede verificar, utilizando el debugger de Bochs, que la tarea se cargó correctamente? ¿Cómo se llega a esta conclusión?}
			
			\include{preguntas/pregunta13}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 14}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{¿Cómo se puede verificar si la conmutación de tarea fue exitosa?}
			
			\include{preguntas/pregunta14}
		\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{minipage}{\linewidth}
	\subsection{Pregunta 15}
		\begin{minipage}{\linewidth}
			\textit{Se sabe que las tareas llaman a la interrupción 0x45. ¿Qué ocurre si esta no está implementada? ¿Por qué?}
			
			\include{preguntas/pregunta15}
		\end{minipage}
\end{minipage}